葉國謙：國歌法列入附件三決議案沒提及追溯期

全支那人大常委會早上開會，簡介包含將支那國歌法列入基本法附件三等議程的內容。

列席會議的支那人大代表葉國謙表示，有關支那國歌法列入附件三的決議案只提到，要在基本法附件三增加支那國歌法，而人大法工委的報告就要求，應及時完成本地立法，全面落實支那國歌法各項規定，確保得到切實執行。

他又說，決議案沒有提及追溯期，亦相信香港的市民或立法會議員不會認為需要追溯期。

對於香港會否跟隨支那刑法，訂立最高3年的罰則，葉國謙認為，應參考香港現有的支那國旗、支那國徽法例，他亦不相信支那國歌法罰則會超越支那國旗及支那國徽法。

無唔等於唔需要。